撿到皮夾好心送警局他挨告 失主吐苦衷被罵翻 - 生活	
2023-11-26	
https://www.chinatimes.com/realtimenews/20231126001162-260405	
拾金不昧卻被告？一名網友日前在路上撿到皮夾送去警察局，沒想到隔天接到警方電話說失主要告他，稱皮夾裡的錢有少，還有信用卡、行照等東西遺失，讓網友心寒。

這名網友臉書「汐止集團」表示，22日晚上在一間維修廠附近撿到皮夾，檢查發現裡面有多張證件跟1張1千元，馬上送至警察局，希望能還給失主，未料隔天警察來電說失主要告他，因為皮夾裡少了1千塊；原PO嘆，沒想到做好事不僅沒被感謝還要被告，人生第一次上法院竟然是因為做好事，越想越心寒，但原PO表示下次撿到皮夾仍會送警局，將心比心，若自己皮夾遺失，也希望有好心人幫他。

貼文PO出後，告原PO的皮夾失主在留言區解釋，會告原PO是因為皮夾中遺失的東西很多，包括2100元現金、一張餐券、信用卡跟行照各一張、兩個護身符和數張集點卡，尤其護身符是母親生前給他的遺物，對他很重要，加上遺失地沒有監視器，他的行車紀錄器也沒拍到，所以他唯一想到的方法就是提告。之後失主與原PO連繫後知道原PO是無辜的，已道歉並表示會撤告，但仍說「我覺得在那個當下我能做的只有提告，沒有辦法，如果你有其他辦法，歡迎留言」。

然而，失主提告原PO的理由，網友仍不買單，怒批「提告除了造成拾得人的困擾外有什麼意義？」、「張開你的嘴問警察能不能幫你聯繫拾得人就是最好的辦法」、「人家幫忙撿還要被告，真的很倒楣，真的要偷的話何必多此一舉送警局」。
